關於噚晚馮競文喺灣仔籌錢第一身見證

1) 佢由頭到尾都係有banner大大隻字話支援魚蛋義士生活費，個箱上面都有紅字寫住捐魚革，唔係扮612呃錢

2) 有問佢係咪第一次籌，佢話籌咗幾次，但問佢啲錢喺邊，有幾錢，幾時拎俾義士，打算點俾義士就講唔出嘅 (但問嘅人態度好差，阿姐都發哂老脾答晦氣說話，啲答案愈黎愈九唔搭八，有記者有訪問佢，希望可以放返條片出黎，自有公論)

3) 群眾逼佢即場捐612，佢話612揸莊嗰幾個人喺魚革時一掟磚就割𥱊，佢死都唔會捐，最後被逼到無路先話捐俾民陣，長毛就開箱數錢

4) 現場大家有google，佢個組織係網上幾乎search唔到資料，係聯署過一次咁多，所以先懷疑佢同要佢解釋

5) 馮競文嘅背景大家可以google，但我地唔應該因人廢言

6）民陣憑咩話當日籌親錢都要俾612？人地又唔喺係你申請嘅維園範圍籌。你可以報警告佢非法籌款，行乞，但點可以「沒收」筆錢。行到黎呢檔之前有十檔八檔籌緊612啦，度度都唔捐係要黎呢度捐你咪由人囉

各有各做？

以下內容我係另一個PO講過：

逼佢將捐款交比612未必係最好既做法，如果想幫初一義士，可以比星火。但就我看來，啲捐款點都好，就算倒落海，都好過比條賤婦食人血饅頭。

好困擾。
各有各做？定防止有人食人血饅頭統一做？

Agger

馮兢文乜水就睇下佢2015年係紅磡灣做過乜

要持支佢悉隨尊便

一般人當每一個人個底都乾淨冇問題

但係當你知道你一個人做過啲乜嘢嘅時候......

知道呀，果位女士個底極花。

個底極花嘅時候，就唔存在各有各做啦。
明知佢個底花仲俾佢繼續，真係對唔住有心人㗎喎

即係咁， 612又好，星火都好，兩個都唔係問題。但係如果係一啲奇奇怪怪嘅組織，個底又花，好難怪有人會插手。

一單官司三五年 第二個月就派晒啲錢，咁之後仲洗營運嘅？

與其限呢樣限果樣，不如思考下點樣提升民智。咁大個騙徒隨便吹幾句，居然一晚就籌到成萬八蚊。

只要遊行人士識得用下腦，思考下應該點捐錢，要捐去邊先有效，而唔係買贖罪券咁見箱就入錢，呢啲社運騙徒自然會絕跡。

佢一箱有成18000, 幾箱鬼走咗呀

我屌……

證明真係好撚多人唔用腦就比錢，做社運騙徒仲好賺過比有錢佬包養

可能人哋真係幫魚蛋呢

馮競文是香港九龍城區前民選區議員，前民主黨黨員。自1994年起循紅磡灣選區當選，至2007年遭取消資格。

馮於2006年被香港廉政公署控告一項串謀詐騙罪及四項提供虛假資料罪，指她於1998年9月至2004年9月間，涉嫌詐騙政府租金津貼。同案被告有同為民主黨的九龍城區議員劉定邦，及前區議員陸偉綱，案件共涉及款項約二十五萬港元。案件於2006年10月16日開審，馮在同年12月1日被判入獄十八個月，而劉定邦及陸偉綱則獲判無罪。馮因連續缺席三次區議會會議，於2007年5月24日失去區議員資格。其空缺由張仁康奪得，而馮氏辦事處則在8月初終止服務。

2007年8月，上訴庭維持馮的定罪判決，但減刑至馮可當庭釋放。[1]

馮在2014年雨傘革命期間積極投入抗爭。佔領活動遭警方清場後，仍於旺角活躍，繼續參與鳩嗚團的流動抗爭，人稱「馮姨」。2015年8月24日起，馮每星期一於民間電台主持節目《傘下談鳩嗚》。[2]

2015年10月2日，馮再次報名出選九龍城區紅磡灣區議員。民主黨發出聲明，指其參選未經黨內中委會同意，涉違反黨紀，或會被開除黨籍。[3]

Source: wiki